title: Accueil

> Travailler entre humains,  
> sur des projets utiles et pertinents,  
> tout en privilégiant le bien-être  
> et l’enthousiasme de chacun.

Nous sommes animés par cette maxime. Cela s’est concrétisé par la création d’une [société coopérative et participative](https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_coop%C3%A9rative_et_participative) — **scopyleft** — fondée sur des valeurs : honnêteté intellectuelle, courage, respect, partage et bien-être.

Après six années d’activité, nous nous considérons comme un collectif d’individus aspirant à travailler ensemble lorsque cela est pertinent. Au cours de ces dernières années, nous avons :

* accompagné des projets naissants en utilisant les principes du [lean](https://fr.wikipedia.org/wiki/Lean) (optimisation de la valeur) ;
* participé à la conception du [site traitant des données ouvertes](https://www.data.gouv.fr/fr/) avec le gouvernement français ;
* expérimenté une [Startup d’État](https://beta.gouv.fr/apropos/) permettant la [localisation des drones](https://beta.gouv.fr/startup/api-drones.html) en temps-réel sur l’ensemble du territoire français ;
* développé des produits de manière itérative en s’appuyant sur les pratiques [scrum](https://fr.wikipedia.org/wiki/Scrum_%28m%C3%A9thode%29) (livraisons courtes et fréquentes, échanges continus) ;
* formé des équipes et des [étudiants à HTML5/CSS3](https://larlet.fr/david/pro/enseignement/) et Python/Django ;
* amélioré la qualité du code du site à fort traffic des [extensions de Mozilla Firefox](https://addons.mozilla.org/) ;
* participé au développement de la solution de paiement du [Marketplace de Firefox OS](https://marketplace.firefox.com/).

Nous explorons la culture *lean* et les [approches agiles](https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9thode_agile) (adaptation au contexte complexe et changeant), nous sommes familiers des langages Python et JavaScript, nous apprécions les outils comme [Roll](http://roll.readthedocs.io/en/latest/), [Stimulus](https://stimulusjs.org/) et [Redis](https://redis.io/). Nous partageons nos connaissances à travers des formations, des conférences et des événements informels.

**Nous sommes un laboratoire d’expériences bienveillantes.** Nous souhaitons concevoir [des applications utiles](/projets/) en vous accompagnant aussi bien dans votre réflexion que dans sa réalisation. Nous pouvons collaborer aux trois stades de votre produit :

* *démarrage et test de vos idées* en construisant des produits essentiels avec vos utilisateurs ;
* *développement de votre produit* et mise en production en utilisant les pratiques agiles ;
* *amélioration de la qualité*, de la pérennité et de la performance de votre produit existant en faisant monter en compétences votre équipe actuelle ou en développant des fonctionnalités critiques.

Nos tarifs sont encore en cours de réflexion et d’adaptation. Nous avons la volonté d’avoir un échange juste pour les deux parties et nous sommes prêts à en discuter avec vous.

Vous avez envie d’<a href="mailto:bonjour%40scopyleft.fr">en discuter</a> ?

<span class="signature"><a href="http://vinyll.github.com/">Vincent</a>, <a href="mailto:stephane.langlois%40scopyleft.fr">Stéphane</a> et <a href="http://larlet.com/">David</a>.</span>
